給藍絲的信 - 馮睎乾

給藍絲的信 - 馮睎乾

各位藍絲，大家好！跟你一樣，我也是藍絲。你可能奇怪，在深黃的《蘋果日報》，怎可能容得下一個藍絲專欄作家呢？你甚至可能懷疑我是黃扮藍的。在此我認真告訴你：我不但是貨真價實的藍絲，而且很可能比你更藍。

眾所周知，肥佬黎是傻佬。不傻，又怎會燒銀紙經營蘋果呢？既然傻，他喜歡讓我這個藍絲唱反調，又有什麼出奇？言歸正傳，我今天寫信給大家，不是跟你談理念，而是跟你講利益。利益就是真理，一切脫離利益的道理都是廢話，我們藍絲是不聽的。

談利益，得先認清自己的價值觀和目標。還記得黃藍之別，是始於梁振英時代的雨傘運動嗎？所謂黃絲，就是2014年支持雨傘運動的人；所謂藍絲，就是2014年反對雨傘運動的人。黃絲為什麼要支持，我不說了，但藍絲為什麼反對，我怕你不記得，今天給你重溫一下。

雨傘運動的目標，是爭取黃絲心中的真普選，而達成目標的方法，是佔領街頭。佔領銅、金、旺馬路，北京政府為什麼就要讓步呢？藍絲想不通，於是就反對了。現在事實證明，你們的判斷沒錯。

要夠資格成為藍絲，必須符合以下任何一項條件：一、你反對黃絲的目標與手段；二、你認同黃絲的目標，但反對他們的手段。至於有沒有人會反對黃絲的目標，卻贊成其手段呢？由於我沒見過這種藍絲，只好假設沒有。

我不知道你是哪一類藍絲，但我可坦白跟你說：我是第一類。我不贊成民主制度，尤其是在中國這樣奴性重的國家。中國人是要管的，民什麼主呢？愚見認為，最適合中國人的就是帝制。你看，今日香港的特首、三司和十一局長，誰沒接受過西方高等教育？但橫看豎看其言行舉止，不是太監，就是宮女，你說中國人還有救嗎？倒不如老老實實，回歸華夏文化優良傳統，快快找個皇帝下跪叩頭，左一句「臣等誠惶誠恐」，右一句「頓首頓首死罪」，那才符合中國人的精神。讓奴才名正言順做奴才，大家就會安守本分，社會自然和諧。

當然，我明白沒有很多像我這樣的藍絲。得罪講句，你們十居其九都是裝睡的差不多先生，總以為真民主和假民主都是民主，不用分那麼細。對你們來說，最重要是不影響市民，不阻你搵食，不破壞正常生活，這就是藍絲最大公因數，對不對？

根據以上定義，黃絲沒必要仇警，藍絲不一定撐警。但為什麼很多藍絲都支持警察呢？很簡單，藍絲反對影響別人生活，而警察正是受影響最大的一群，於是很多藍絲就對警察油然生起憐憫之心。可能你會問我：「你係藍絲，應該都同情警察啩？」錯了，我覺得眾生皆苦，沒有誰比誰更苦，所以有時間我也寧願憐憫自己，絕不會憐憫警察。

說了這許多，只希望各位藍絲毋忘初衷，知道自己為什麼是藍絲。藍絲應該理性務實，以和諧穩定為第一目標，對不對？到了2019年，香港局勢已跟2014年截然不同。2014年你支持警察，尚未違背藍絲本質，但今時今日你仍支持明顯濫暴的警察，你就是支持暴力。事到如今，藍絲應該怎樣做呢？

要社會回復正常，只有兩個方法。第一是硬碰硬，以泰山壓頂的武力，把示威者鎮壓下來。但你作為一個務實的人，難道看不出這方法只會適得其反？很多示威者根本不怕死，鎮壓越大，只會反抗越大。2014年，你說：「你想要雙普選，就唔應該激嬲共產黨喇！佔領街頭只會令共產黨更嬲，咪更加冇可能應承你，啲黃絲都戇居！」根據同一邏輯，現在你應該說：「林鄭月娥想平息動亂，就唔應該激嬲示威者喇！你捉佢哋去新屋嶺行刑，831又遮遮掩掩，咪只會令示威者更嬲，政府都戇居！」

由此可見，你支持火上加油的武力鎮壓，等於支持動亂升級、支持你的生活繼續受影響，你傻的嗎？另一方法，就是「聯黃抗暴」，一同譴責政府。敵人的敵人並不是你的朋友，所以走火入魔的警察，根本不是你的同路人，他們只是破壞你生活的惡魔。也許你還會問：「政府會讓步咩？」我不知道。但譴責一定要有對象才奏效——示威者沒有大台，你譴責他們等於譴責空氣，肯定沒用，相比之下，譴責政府就容易得多了。大家該怎樣做，還不心裏有數嗎？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
不可理喻 (陳惜姿)

下一則
下一則
安野的問題 (高慧然)